財委會下周傾警察加人工 警隊設獨立薪級表 待遇優於消防海關

「反送中」運動由6月9日持續至今，政府官員一直無意回應民間訴求。這邊箱下放無限權力予警隊，容許他們凌駕法律，恣意使用暴力打壓群眾；那邊箱立法會主席梁君彥就修復立會大樓一事召開特別會議，提到眼下目標為10月中完成大樓修復及復會。（按：立法會財委會已定於10月11日開第一次會議選主席，之後逢星期五開會）

復會後，財委會要處理的議程包括2019-20年度公務員薪酬調整，包括警隊的加薪。例如警務人員第37薪級點（職級應為高級督察）將由現時70,970元，提升至75,135元。

然而無論加薪前後，警務人員的薪金，相對同級的其他紀錄部隊仍然較高。多年來外界一直質疑為何同屬紀律部隊，但消防及海關等部門待遇不及警隊？為何同屬紀律部隊，警隊卻有獨立的薪級表？要追溯事情濫殤，就要回到1988年。

1988年英國內政部派遣凌衛理（A.L. Renne）到港，組成檢討委員會，全面檢討其時紀律部隊的薪酬及服務條件，並將報告書提交至公務員薪俸及服務常務委員會作薪酬調整之參考 。檢討委員會列出了兩組因素，其一為資歷、工作時數、工作的持續性及緊張程度等可實際衡量之條件，其二為輪班編排、歷力、紀律及對自由的限制及危險等因工作性質對僱員的利弊。於綜合研究兩組因素後，委員會將香港各紀律部隊劃分成三大組別，並將消防處劃分成三組：

皇家香港警察隊
消防處（行動組）、懲教署、香港海關
人民入境管理隊、消防處（救護組）、消防處（控制組）
報告書認為「警務人員是政府的最終執法機關」，應另設有別於其他紀律部隊的薪級表，以評定警隊的薪酬和服務條件，而其餘四個紀律部隊則為「一般紀律部隊」，毋須制訂不同的薪級表。此說法提奠定了香港警察相對其他紀律部隊有其獨特的地位。

警隊獨立薪級表係基於政治中立
《凌衛理報告書》認為沒有任何其他紀律部隊部門的職責範圍如警隊一樣廣泛，建議設立獨立薪級表則基於：

警務人員不能參加職工會；
警務人員必須無政治立場和保持中立；
縱然《報告書》將消防隊伍由緊急紀律部隊降格為一般紀律部隊，事實上，報告並沒有明確定義什麼是「緊急紀律部隊」，只是認為警隊有特硃的職能及地位，故而適合與其他紀律部隊分開處理。但報告書內強調警隊的特殊性質乃係基於「警務人員必須是沒有政治立場和中立的，而且必須讓公眾看到這點」。

如今警察員佐級協會多次就香港局勢表態，以執法者的身份充當政治打手，是否做到《報告書》所要求的「必須是沒有政治立場和中立的」？若然香港警隊無法嚴格遵守政治中立，又能否依照《凌衛理報告書》繼續擁有獨立薪級表？

屌佢老母啦想開會

幫手upvote

毅進仔文武都唔掂
蝦蝦霸霸
但一萬都俾多佢

Push

我覺得海關都有資格加人工， 之前有警察販毒， 結果畀海關搜出嚟